% Holger Cartarius, Henri Menke, 2012 Universität Stuttgart.
%
% Dieses Werk ist unter einer Creative Commons Lizenz vom Typ
% Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland
% zugänglich. Um eine Kopie dieser Lizenz einzusehen, konsultieren Sie
% http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/ oder wenden Sie sich
% brieflich an Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View,
% California, 94041, USA.

\addchap{Vorwort}

Dies ist ein Transkript der Vorlesung \textbf{Mathematische Methoden der Physik} im Wintersemester 2011/2012. Die Vorlesung hielt in diesem Semester Dr. Holger Cartarius. Sie orientiert  sich an den vorherigen Vorlesungen von Prof.\ Dr.\ Hans Peter Büchler und Apl.\ Prof.\ Dr.\ Johannes Roth. Vielen Dank auch an den Mitwirkenden Jonathan Luft für seine Arbeit beim Korrektur Lesen und ständigem Beitrag zur Verbesserung des Inhalts.

Ziel der Vorlesung ist es, den Studierenden einige wichtige mathematische Werkzeuge in die Hand zu geben, um den physikalischen Alltag meistern zu können.

\bigskip

Dieses Transkript wurde erstellt in \href{http://tobi.oetiker.ch/lshort/lshort.pdf}{\LaTeXe} und \href{http://mirror.ctan.org/macros/latex/contrib/koma-script/scrguide.pdf}{\KOMAScript}. Die Grafiken wurden in \href{http://mirrors.ctan.org/graphics/pstricks/base/doc/pstricks-doc.pdf}{\textsf{PSTricks}} realisiert. Als Schriftart kommt \href{http://www.pctex.com/files/managed/b/bf/lucimatxAbbrev.pdf}{Lucida} zum Einsatz.

\bigskip

Dieses Werk ist unter einer Creative Commons Lizenz vom Typ
Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland
zugänglich. Um eine Kopie dieser Lizenz einzusehen, konsultieren Sie
\url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/} oder wenden Sie sich
brieflich an Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View,
California, 94041, USA.

\bigskip

Viel Spaß bei der Lektüre.

% THE BATMAN EQUATION
%
%\begin{center}
%  \begin{pspicture}(-7.5,-3.5)(7.5,3.5)
%    \psaxes[labelFontSize=\scriptstyle ,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1,Dy=1,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1]{->}(0,0)(-7.5,-3.5)(7.5,3.5)[$x$,-90][$y$,180]
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=purple]{-0.5}{0.5}{2.25}
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=blue]{0.5}{0.75}{3*abs(x)+0.75}
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=blue]{-0.75}{-0.5}{3*abs(x)+0.75}
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=green]{-1}{-0.75}{9-8*abs(x)}
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=green]{0.75}{1}{9-8*abs(x)}
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=darkred]{1}{3}{((6*sqrt(10))/7+(1.5-0.5*abs(x)))-((6*sqrt(10))/14*sqrt(4-(abs(x)-1)^2))}
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=darkred]{-3}{-1}{((6*sqrt(10))/7+(1.5-0.5*abs(x)))-((6*sqrt(10))/14*sqrt(4-(abs(x)-1)^2))}
%    \psplot[arrows=<->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=orange,plotpoints=400]{-4}{4}{(abs(x/2)-((3*sqrt(33)-7)/112)*x^2-3)+sqrt(1-(abs(abs(x)-2)-1)^2)}
%    \psplot[arrows=->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=red]{-7}{-3}{sqrt(9-((9*x^2)/49))}
%    \psplot[arrows=<-,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=red]{3}{7}{sqrt(9-((9*x^2)/49))}
%    \psplot[arrows=->,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=red]{-7}{-4}{-sqrt(9-((9*x^2)/49))}
%    \psplot[arrows=<-,arrowscale=0.8,linewidth=1pt,linecolor=red]{4}{7}{-sqrt(9-((9*x^2)/49))}
%  \end{pspicture}
%  
%  \textit{The Batman Equation}
%\end{center}
%
%\begin{equation*}
%\begin{array}{ll}
%\color{purple} y_1(x) = \color{purple} 2.25 & \color{darkred} y_4(x) = \color{darkred} \frac{6 \sqrt{10}}{7} + 1.5 - 0.5 |x| - \frac{6 \sqrt{10}}{14} \sqrt{4 - (|x|-1)^2} \\ 
%\color{blue} y_2(x) = \color{blue} 3 |x| + 0.75 & \color{red} x_5(y) = \color{red} \pm 7 \sqrt{1 - \frac{y^2}{3}} \\ 
%\color{green} y_3(x) = \color{green} 9 - 8 |x| & \color{orange} y_6(x) = \color{orange} \left| \frac{x}{2} \right| - \frac{3 \sqrt{33}-7}{112} x^2 - 3 + \sqrt{1-\left(\left|\left|x\right| - 2\right|-1\right)^2}
%\end{array} 
%\end{equation*}
